% @Source RP
% @Points 5
% @Redaction copie
\begin{enumerate}
  \item Taux d'évolution du nombre d'écureuils roux entre 2016 et 2017 :
	
	$t = \dfrac{v_F - v_I}{v_I} = \dfrac{v_{2017} - v_{2016}}{v_{2016}} = \dfrac{3400-4000}{4000} = -0,15$ \ soit $-15$~\%.
	
	\medskip
	
	Taux d'évolution entre 2017 et 2018 :
	%
	$t = \dfrac{v_{2018} - v_{2017}}{v_{2017}} = \dfrac{2890-3400}{3400} = -0,15 = -15$~\%.
	
	\medskip

	\item 
	\begin{enumerate}
		\item $t=-15~\%$ \quad donc : $CM = 1+t = 1-\frac{15}{100} = 0,85$.
		
		Ainsi on a : $R_{n+1} = R_n \times 0,85$.
		
		Pour passer d'un terme au suivant, on multiplie par $0,85$.
		
		Donc la suite $(R_n)$ est géométrique de raison $q=0,85$.
	
		\item En 2022, on a $n=6$.
		
		$R_6 = R_0 \times q^6 = 4000 \times 0,85^6 \approx 1509$ écureuils roux en 2022.
	
		\item La raison de la suite géométrique $(R_n)$ est $0,85<1$ donc cette suite est décroissante.
	\end{enumerate}
\item Algorithme complété :
  \begin{pseudocode}
    \State $n \gets 0$ 
    \State $U \gets \num{4000}$ 
    \While{$U > 600$}
    \State $n \gets n + 1$ 
    \State $U \gets U\times 0,85$
    \EndWhile
    \State Afficher $n$ 
  \end{pseudocode}

  En calculant les termes successifs (décroissants), on observe que $R_{11} \approx 669$ et $R_{12} \approx 569$.
	
	L'algorithme indiquera donc $n=12$ années.
\end{enumerate}

